一人一件去旅行時令你「標冷汗」嘅事

話說同朋友去布拉格玩嘅時候book左間平價hostel住，其實係幾好住嘅，配套又齊全，最重要係近市中心，但唯一壞處就係要迫喺十六人房。

咁我地一行四人就住四樓啦，不過可能因為係淡季啦，一路行樓梯都唔多覺有其他遊客，結果一入房就只係見到兩個貌似東歐佬嘅彪形大漢日光日白係度瞓覺。佢哋牀位喺正門口左邊，唔知係咪開門嘈到佢哋啦，其中一條友醒左，咁禮貌上我哋就笑笑口同佢say個sorry啦，但係佢好似好漠不關心咁，應都唔應句。我哋尷尷尬尬，咪快快手放低行李出去行。

記得新聞果排寧舍多極端主義報導，一路行同fd吹水又無端端講起先前睇過嘅恐怖片喎，咁有條友就懶搞笑話啦：「會唔會個兩個東歐佬就係啲咩聖戰份子，日光日白瞓覺，夜晚實係去恐怖襲擊」……頂你，好l好笑咩，當刻笑9完佢之後大家都無左件事。

到夜晚七點左右我哋去超市買完野，打算行番hostel自己煮晚飯。一入夜啲風又陰又寒，涷到人心裏發麻，仲要越行越唔到路，行左五、六分鐘一丁友都見唔到，氣氛有啲似「功夫」開場果幕一樣。番到hostel直頭連個接待員都唔見埋，成間hostel 吉哂咁。咁我哋上到房喇，就見到東歐佬每人一個長到裝得落高爾夫球棍嘅袋，匆匆忙忙咁出門，結果感覺上唔單止四樓，好似成橦野都只係得我哋四個。其實大家當刻已經開始有啲心荒，到十二點左右打算瞓啦，窗外突然傳黎一下巨響，聽落同我哋只係隔五、六條街，又隔左三分鐘左右，又傳黎另一輪巨響，今次比較遠，但係就連續響左兩聲，寂靜左十秒後又有另一下「 嘭嘭」響起。無呃你，以我多年睇港產警匪片嘅經驗，個感覺係有啲似駁緊火，但跟住落黎就無再聽到任何「駁火」聲。

呢個時候我哋終於識驚，有毛骨聳然嘅感覺，第一次喺旅途中感覺到危機感，於是猛咁上網睇下有咩本地突發新聞。不幸地我哋揾到我哋最唔想見到嘅野：本地報有一則突發新聞，標題係：「廣場大道因故暫需封路。」而廣場大道正正距離我哋hostel五六條街左右。

最詫異嘅就係完左「駁火事件」半個鐘之後，果兩個東歐佬番左黎，更詭秘嘅係果兩個長袋冇番到黎…佢哋坐喺同一張床，低頭相擁，口中唸唸有詞。

雖然夜而深，我哋又瞓房尾，但大家你眼望我眼，冇一個瞓得著，我哋惟恐有一刻東歐佬會唸唸有詞咁轉頭望住我哋，幸運地呢件事並冇發生。突然一個fd拍一拍我膊頭，指一指門口，「殊」左一聲～原來佢要去廁所。結果我同佢結伴同行，懷住忐忑不安嘅心情，繞過大半間房，偷渡咁去廁所，所以成晚我哋就喺擔驚受怕之下，互相扶持去廁所咁渡過呢一個漫長嘅夜晚。

後來查過先知道原來果幾晚附近唔知搞緊咩啤酒狂歡節，所以果兩個東歐佬好可能只係日日飲到好夜，但無論如何始終都解釋唔到巨響係點黎。

上次去泰國水土不服病咗，標咗身冷汗

係間大陸酒店撞鬼
事後職員話果到有人吊過頸

之前見到有隻貓 喵喵喵喵喵咁喵我 結果我同佢一齊貓牛

貓牛貓牛貓牛貓牛

飲大左搭通宵巴士唔知醒 飛撚左好多個站
手機仲要冇電好彩識少少韓文